{
    "question": "Saya pernah menemukan bahwa nabi Sulaiman a. s yang membuat candi borobudur... apakah itu benar??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "salah besar<br>jgn SARA disini kak",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "itu salah<br>kalau btul mngapa di al qur&#039;an tak tercantum tentang nabi sulaiman yg membangun candi borobudur<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bisa-jelasin-tentang-penemu-telepon-sebenar-nya-gak-tolong-ya-169",
            "question": "Bisa jelasin tentang penemu telepon sebenar nya gak??? tolong ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Antonio Santi Giuseppe Meucci (lahir di San Frediano, 13 April 1808\u00a0\u2013\u00a0meninggal 18 Oktober 1889 pada umur 81 tahun) adalah seorang penemu berkebangsaan Italia yang penemuannya merupakan alat komunikasi modern yang sangat dibutuhkan oleh masyarakat sekarang ini untuk kehidupan sosial yaitu telepon.</span>\n<span>Umumnya penemu telepon yang lebih dikenal masyarakat adalah Alexander Graham Bell, tetapi sepertinya sejarah harus ditulis ulang karena adalah seorang imigran dari Firenze (Florence), Italia yang bernama Antonio Meucci yang telah menciptakan telepon pada tahun 1849 dan mematenkan hasil karyanya pada tahun 1871.<br><br><br><br>semoga membantu :D :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-penting-golongan-muda-dalam-menyebarkan-berita-prokla-858",
            "question": "Apa peranan penting golongan muda dalam menyebarkan berita proklamasi Indonesia sampai ke seluruh penjuru tanah air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pelaksanaan proklamasi menjadi cepat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-pertanian-pada-masa-praaksara-212",
            "question": "Komoditas pertanian pada masa praaksara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Komoditi Pertanian pada masa praaksara sebenarnya sama dengan masa sekarang, seperti sayur-sayuran ataupun buah-buahan. Tetapi, yang paling utama adalah umbi-umbian dan daun-daunan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-peranan-brahmana-dalam-penyebaran-agama-hindu-773",
            "question": "EMPAT PERANAN BRAHMANA DALAM PENYEBARAN AGAMA HINDU",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menciptakan alam , menjaga dari segala gangguan,menciptkan kebaikan dan keburukan,menjadi dewa pencipta",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjaga alam , menciptakan kebaikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-islam-dan-h-169",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, islam, dan hindu buddha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bidang keagamaan hindu budha : berkembang animisme dan dinamisme<br>maaf cm bisa membantu jawab itu.. <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tahapan-indonesia-merdeka-beserta-tokohnya-dan-prajurit-743",
            "question": "Jelaskan\u00a0tahapan indonesia merdeka beserta tokohnya dan prajuritnya ( min 39 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kekalahan jepang dalam perang sekutu membuat perdana mentri hdeki tojo mundur digantikan olh jend.kunaki koiso, dapun\u00a0berjanji akan memberikan kemerdekaan kepada indonesia.agar rakyat indonesia mau membantu jepang dalam perang asia pasifik. Kemudian, d bentuklah organisasi yaitu BPUPKI untuk menyelidiki hal yang berkatan dengan bangsa indonesia.<br>akan tetapi keadaan semakin kritis setelah amerka serikat menjatuhkan bom di hiroshima pdda tgl 6 agustus 1945.maka jend.terauchipun menyetujui pembentukan PPKI, tugas dari ppki adalah melanjutkan tugas dari BPUPKI.<br>Namun Jepang menyerah tanpa syrat kepada sekutu.Kekalahan jepang ini pun di dengar oleh beberapa golongan muda,hal ini membuat para golongan muda mendesk ir.soekarno untuk segera memproklamasikan kemerdekaan ndonesa. namun ir.soekarno dan m.hatta tdak menyetujui hal itu. Karena para golongan tua tdak mau memproklamasikan kemerdekaan maka kedua tokoh itu dasingkan ke rengasdengklok agar mereka tidak terpengaruh oleh jepang, akhirnya merekapun menyetujuinya. pada tgl 17 agustus 1945 merekapun kembali ke jakarta dan merumuskan proklamasi yg dikemukakan oleh ahcmad soebarjo,soekarno dan M.hatta. diketik oleh sayuti melik dan ditandatangani oleh soekarno/hatta atas nama bangsa indonesia. Kemudian naskah proklamasi tu pun dibajakan di rumah ir.soekarno tepatnya jalan pegangsaan timur no.56 jakarta tepat pada puku 10.00 WIB.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-bantuannya-ya-d-ciri-ciri-candi-budha-dan-candi-hindudan-202",
            "question": "Minta bantuannya ya :D    ciri-ciri candi budha dan candi hindu,dan sebutkan kerajaan yang memeluk agama budha dan hindu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(maaf, kalo ciri-cirinya candi\u00a0gatau.)<br><br>kerajaan yang memeluk agama hindu :<br>1. kerajaan kutai<br>2. kerajaan tarumanegara<br>3. kerajaan mataram<br>4. kerajaan kediri<br>5. kerajaan singosari<br>6. dll<br><br>kerajaan yang memeluk agama budha :<br>1. kerajaan kaling<br>2. kerajaan sriwijaya<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-saat-pemeriksaan-golongan-darah-terjadi-atau-tidak-terjad-733",
            "question": "mengapa saat pemeriksaan golongan darah terjadi atau tidak terjadi penggumpulan pada saat diberikan zat anti tertentu?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada darah mengandung zat aglutinin dan aglutinogen. Salah satu zat dr itu lah yg menentukan golongan darah. Ketika darah di berikan antigen-a maka darah menggumpal, maka dinyatakan darah tsb bergolongan darah A. Jika diteteskan antigen-b dan menggumpal, maka dinyatakan bergolongan darah B. Jika diteteskan antigen-A maupun antigen-B darah menggumpak keduanya, maka darah bergolongan darah AB. Jika tidak menggumpal satupun maka darah bergolongan darah O<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tahun-berapa-kah-wafatnya-tuanku-iimam-bojol-336",
            "question": "Tahun berapa kah wafatnya tuanku iimam bojol??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tuanku imam bonjol wafat pada tahun 1864",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "imam bonjol lahir di bonjol,pasaman,sumbar,indonesia pada thun 1722 dan meninggal di Lotak,pineleng,minahasa,pada 6 November 1864 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-apa-yang-digunakan-pada-masa-praaksara-609",
            "question": "Bahasa apa yang digunakan pada masa praaksara??????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Zaman pra aksara di sebut juga zaman pra sejarah dan zaman nirlake. Kata Nirleka berasal dari kata\u00a0\u201cnir\u201d artinya tidak\u00a0ada, dan kata \u201cleka\u201d artinya tulisan adalah istilah yang digunakan untuk merujuk kepada masa dimana catatan sejarah yang tertulis belum tersedia. Zaman prasejarah dapat dikatakan bermula pada saat terbentuknya alam semesta, namun digunakan untuk mengacu kepada masa dimana terdapat kehidupan dimuka bumi dan manusia mulai hidup.</span><span>\u00a0Zaman pra aksara atau zaman pra sejarah merupakan zaman di mana manusia belum mengenal tulisan. Manusia yang diperkirakan hidup pada masa pra aksara adalah manusia purba. Pada masa\u00a0ini, sesorang dapat mengetahui sejarah serta kebudayaan manusia melalui tulisan. Satu-satunya sumber untuk mengetahui kehidupan manusia purba hanya melalui peninggalan-peninggalan mereka yang berupa fosil, alat-alat kehidupan dan fosil tumbuh-tumbuhan maupun hewan yang hidup dan berkembang pada masa itu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bahasa\u00a0 Sansekerta :)<br><br>kalau ga salah,maaf kalau salah\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}